逆向大東亞戰爭 美國退 中國支配大東亞 會觸發日本的生存問題

中國不是只有面對台灣，想通就會懂。

好，這短篇系列最後一個，稍微提一下日本。

要理解日本在地緣戰略上的關係並不難，請參考從日清甲午海戰、日俄戰爭、太平洋戰爭就好，日軍的進軍路線，在太平洋上的方向，往東南亞的方向，基本思維到今天都沒有變。

先說結論，日本的生命線是海運，海上主要路線就只有南北兩個方向，北邊走北太平洋到北美，南邊通過台灣周邊，往東南向澳洲，西南入南海往印度洋。這可以拿全球航運圖來比較，百年來都沒有改變，在日本解除鎖國走向世界後，就註定如此。

歷史上，日本為何與大陸強權和英美衝突？

對日本而言，保護海洋生命線，一半以上要經過東海、台海到南海，所以基本思路就兩條。
其一，大陸方面若沒有強權，僅需要護航能力。

其二，大陸有強權要出海，就必須增加壓制大陸政權的軍力。

你說，和平共存可能嗎？理論上可以，但百多年來日本與大陸政權，也就是大清國、後來的中國政權，都處不好。在彼此敵視之下，本就沒有多大共存可能，所以日清戰爭是不得不出現，歷史上就是一場東亞海洋霸主爭奪戰，不管誰贏都會侵略對方。對日本而言，海洋被大清控制，形同咽喉被掐住，能源、礦產、貨物的運輸全部都會出問題。

一旦擊敗清國，下一個就是俄國的遠東艦隊（這也是對抗要出海的大陸強權），當日本可以保護的航線變多，逐漸擴張勢力到東南亞後，要保衛的對象就更多了，這勢必衝擊到原有的殖民帝國。這在雙方屬於合作關係的前提下，如初期英國將日本視作東方盟友，可以夾擊俄國的狀況下，是不會有太多問題。直到日本更進一步的擴張，到東南亞與與歐洲殖民母國利益衝突，大戰就勢不可免。

一次大戰，日本趁歐戰，培養自己的工業，建設強大的海軍，填補了英國東方艦隊的空白。填空白不見得是好事，日本增強實力太快，卻沒有相對應的國力支撐，這也意味著，要支撐擴張的軍力就得要增加勢力範圍。當美國確定可以主宰太平洋後，與日本的碰撞遲早要做個清算；若沒有一戰使日本急速擴張，日本很有可能選擇繼續當英美國家的東亞盟友，今天搞不好就有一個「和朝」在中國出現。

總之，看擴張路線就知道，太平洋戰爭爆發，南向基地就是台灣，向東南到澳洲的路線，最後止步在所羅門海戰；當日本海軍知道戰敗，切斷不了美澳聯繫，就知道戰略上日本已經完蛋了。往西南就是新加坡，打通到印度洋的航線，日本直到二戰結束前都算還可以控制這裡，但並不是實力強悍，只是單純此時東南亞到印度，都沒有足夠強大的國家而已，而今天已經不同了。

截圖自Google earth。菲律賓往南即印尼、東南方則為巴布亞紐幾內亞及所羅門群島，再往南即為澳洲。

現狀來說，日本不可能將航線安全交給中國

回到現代，對日本而言，現在作為美國的東亞盟友，擔任附庸國以上的責任，即使沒有這個責任，日本為了自己，也勢必要打通到南海的航線，絕對不能讓中國出海。除非中國徹底放棄跟日本的敵對可能，但就中國內部的反日教育來看，幾十年內都不可能做到，故日本也不可能自斷手腳，放棄海空軍的自衛能力，將航線安全交給中國。

以日本的角度來看，台灣是絕對不能被中國拿去的，整個南方航線就立刻被截斷。其次是南海的諸島，填海造陸的島礁在正式戰爭中影響不大，但卻會造成額外的警戒需求。如果美國抽手南海，日本立刻就會跟進填補這個空隙，沒有其他可能，而為了保障擁有干預、保護東亞海洋的能力，海空軍的建設就不會停。

反過來說，日本是否可能放棄對抗大陸政權的路線，轉向合作？以現狀來看不可能，中國就擺明跟日本對抗，設定的戰略條件，包含中國要佔領台灣、領有南海，這實際上就是要日本變成中國內海的一員，跟朝貢體系下的南海周邊國家不同，根本就是變成中國的一部分。

中國的海軍若為一把刀，往東南亞切，對周邊國家而言，銳利但很難致命，但要切斷日本的咽喉，使其俯首稱臣則很輕易。台灣為何那麼重要，同時存在親日反日、親美反美、親中反中的聲音？這其實代表各方利益在其中，都有人出力干預。

所以，日本現代的戰略構想，就真的如此簡單？

是的，極端點來說，美國不罩了，日本也會找其他人聯合，除非大陸政權放棄敵對，或是失去武力威脅的能力。海洋國家的宿命就是如此，不可能放棄大海的，而海權同一個時代只能有一個，美國海軍還是無敵的年代，日本也只有一個對象可以合作了。倘若，美軍不再管了呢？那日本也得要自己面對逐漸成長的中國海軍，沒有投降這種可能。

投降只會出現在日本國力大幅衰退，無法維持海上軍力的情況，而以現狀來說，會出現這種情境，那必定是連國內經濟都崩潰，也不需要海洋了。

日本需要台灣，不需非理性看待

要了解日本的行動，比想像中的要簡單，日本不是美國有全球海洋要顧，也不是百年前爭霸太平洋的帝國海軍，戍守範圍延伸到整個東南亞。當今的狀況是，台灣是外國，也有自己的海空軍，東南亞亦非二戰毫無自身戰力的小老弟，維持整個東亞聯盟，可以在中國進行大膽的擴張時，予以多面施壓，就是最直接的做法。

這也是為何南海周邊國家，會進行看似兩面押寶的理由，並不是要在中日之間押寶，單純只是勒索。同樣的情境，對日本而言是生死存亡，而南海周邊只是重大威脅，那麼能多凹一毛錢，為何不凹？

可能出現南海國家倒戈中國去打日本的情況嗎？非常困難。現狀是中國要把勢力延伸到南海，日本並沒有。要擔心日本擊敗中國後，走回大日本帝國路線，那也是五十年後的事情，要保持平衡並擴張自身勢力，現狀消滅中國海上實力還比較重要。

至於我們台灣，不要陷入非理性的親日反日，用客觀的局勢去看，就可以理解日本的意圖。現狀是，日本需要台灣，只要我們站在相同的立場，反共產帝國主義侵略，都不存在恐日者想像的日本殖民統治。

拜託，擔心一個軍艦掛艦娘旗飄，會不會軍國主義復甦？你不如說「大洗戰車社團是一種試圖在高中生心理植入軍國思想的洗腦作品」。你腦子還好嗎？

­

問題係如果美國唔罩住台灣
日台聯防夠唔夠抽

唔夠

咁日本都無得唔放棄台灣啦

希望再來多次南京大清洗，但今次改係北平

目前唔夠
要等日本解禁左先得

解禁左，日本一樣擁核時
支那無聲出

期待日本解禁既一日

唔使諗南泡

東京大屠殺

冇美國，即使日+台+韓都唔會夠支那打，如果加埋南海諸國嚟個十國聯軍應該可以打敗支那

依家開打嘅話夠

日本海軍係世界第二先進

台灣海軍訓練充足，兩軍合作係好可怕，中共心知肚明

日本人依家咁有錢有地位，得鬼閑同你擴張咩

一個國家如果有錢有地位淨返嘅就係如何守住自己地位

講得出日本軍國主義再起嘅人，只係因為貧窮限制佢想象

仲有南韓呢？

海上艦隊決戰

海自殲滅老解只係時間問題

但要如何結束戰爭先係問題

因為呢個問題老美都應該冇認真諗過

即係台海戰爭若美國介入，美軍應該打到邊先叫結束

台灣俾人打美國就唔理
如果台灣+日本都俾支共打仲會唔會理

支那邊會夠膽打日本

推介你地睇

NHK大河劇<坂上之雲>

照個脈落，點都會同支那打多次海戰

依家係唔守連生存都成問題

島國依賴貿易換資源
日本農業自給率係發達國家中好低
能源有限要買
仲有礦物、炭...

海權國家失航道控制權死路一條
中國有方向係玩埋冰上一帶一路 暖化令到北冰洋航線有機會大搞
中國海運至北冰洋點都要經過北海道 所以支那做定部署

日本唔再解禁真係變日本省

日本艦載機得f-35 打哂就玩撚完
支那機點廢都好都叫自給自足有自主供應鏈無限出
你可來得出海自殲滅到老解
海自唯一比得上嘅得反潛能力

台海一打 條海峽即變禁航區
所有美軍艦隻冇可能入去 一入即比反艦彈放題
仲有台灣以東五百里內都係支那東風飛彈範圍
航母一入去九成被打沉
唯一可能係關島用空中支援台灣
但幫極有限

日本幾高科技都好，比中共控制住海路
無原材料無石油等收皮
同之前韓國無左日本加工品食哂屎咁一樣

中共一心想做東亞霸權，日本得兩條路行

日本奧運搞唔成，起碼衰都20年

九段線馬撚咁撚寸咁撚長，
幾個戰場 支那想點分兵？

目前黎講日本好似真係得防守能力, 冇咩反擊敵人基地嘅能力
不過經個月前,好似傾緊要有對敵基地先發攻擊能力, 要買長程導彈

另外, 支共自給自足呢個,睇下你打得幾大啦,如果唔係局部戰爭係動員全國嘅大戰根本冇可能有時間再補充新飛機, 幾星期,最多幾個月你所有工廠基建都冇晒起條毛咩, 二戰玩法係現代玩唔到了, 就算真係要計埋產量f35個年產量好似吊打j20好多倍咁玩法, 支共仲唔夠玩...

至於海峽即變禁航區,又係睇下打到幾大, 如果真係美國深度介入嘅就直接打大陸本土,直接打殘佢所有已知軍事基地,而且台灣本身都有能力打返中國本土,真係唔好當台美日係得個防字, 佢地可以反擊
當然,區內美軍基地都會遇襲,但美國本土仲未有事, 仲有機會係其他區調兵黎, 但支共就冇機會了

東風導彈要一直用衛星追住美國隻航母, 支共有冇足夠衛星係一開始就係咁大個海掃到佢出黎,時間好重要, 支共一慢左佢啲衛星就會畀人係咁打落黎, 衛星少左更冇可能掃到隻航母...

無錯 南泡反骨到仆街 南泡隨時靠邊

反而睇北泡有冇神經刀仲好

Chinese invasion 世界會斷交／斷貿易/ 開戰吧
澳洲都玩到咁

諗太多 支那打得就預左會斷交斷航

唔夠打就射核彈架啦,今時今日仲邊會打實體戰爭

加個印度佬打佢後欄都收得皮

點睇得出?

關鍵係俄羅斯取態

我真係覺得支共好撚勁
知道自己軍力唔得
就搞埋哂D仆街野Fuck up哂全世界

日本自己都講搞唔成奧運好大獲，再加武肺

印度打得嬴巴基躝坦先講

台灣係全球防空導彈密度數一數二嘅國家，戰機機入唔到去都成問題。中国反艦導彈飽和攻擊係咪真係咁有效真係未知數，如果陸基反艦導彈陣地俾人發現，美國出動B2解決都係可行方案，同埋仲有彈導潛艇都係戰鬥群一部份

中國海運被斷個時就可以咁玩

即係你假定台灣嘅有效
但支那嘅永遠都”係咪咁有效真係未知數”

點解你覺得兩邊有icbm嘅情況下
美國可以安然無恙咁打支那本土有而唔洗驚比支那反擊
支那北斗已經operate左好耐係上年先完成全球部署
至少亞太區都夠佢scan先
航母入西太平洋比支那掃到係必然事嚟

日本幾時會變成中國既附庸國?

除非日本解禁集體自衛權同可以建軍

拜登：俄羅斯係首要敵人

中國角度係美國可以隨意入到西太平洋台海日本海
打擊到全個中國

而中共最多打擊到西岸
打唔到東岸即係輸
所以要過用核潛過巴士海峽沖繩列島
先有效對打美國

佢仲話靠歐洲佬控制匪國
呢度係亞洲黎架大佬

咁當台灣共諜滲透成功，不抵抗由中共係自己領空飛來飛去。又當老解飽和戰術成功，係最樂觀嘅情況下重創第七艦隊，你覺得美國會因為咁樣而放棄亞洲定係會抽調其他艦隊嘅機會大啲？支那近啲十年有咩實戰經驗可以證明自己能力？

咁美國除左打啲冇核武冇先進導彈冇艦隊嘅國家外有咩理由睇少支那

用你個講法，支那連隔離印度都淨係夠擔偷偷摸摸用狼牙棒偷襲都唔見得有咩實力可言。

照你講法支那一定會想食埋日本，最少都食埋沖繩